歐最大黨促港府保區選公正

歐最大黨促港府保區選公正

歐洲議會

【本報訊】香港反修例運動備受國際關注，歐洲議會最大黨歐洲人民黨日前發聲明，關注香港局勢緊張，促請中國政府確保香港受《基本法》及《中英聯會聲明》確立的人權得到保障，強調和平示威者不應遭受警察、公安部隊及黑社會的暴力及政治迫害，並促請特區政府在互信、對話及尋求共識之下推動憲制發展，又關注到下月舉行的區選必須公平、公正下進行，參選人不應因政治原因被拒參選。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

指不應因政治原因DQ

香港職工盟秘書長李卓人、公民黨主席梁家傑以及香港眾志黃奕武組成的香港代表團繼續比利時歐盟訪問行程，代表團昨日會見歐洲議會人民黨議員溫克勒（Mr. Iuliu Winkler），促請歐盟通過類似美國的人權法案，制裁打壓人權人士。

歐洲議會人民黨日前亦聲明指，10.1大型警民衝突後，特首林鄭月娥引用緊急法，預期會觸發更多示威行動，形容香港情況嚴重，促請中國政府確保香港受《基本法》等確立言論及集會自由得到保障，強調和平示威者不應遭受警察、公安部隊及黑社會的暴力及政治迫害。

人民黨又促請特區政府在互信及尋求共識下推動憲制發展，並關注到下月舉行的區選必須公平、公正下進行，參選人不應因政治原因被拒參選，又呼籲特首林鄭月娥即時及獨立地調查警隊處理示威手法。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
美參院最快下周表決人權法

下一則
下一則
區諾軒反對兩警匿名作供

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ